北京嗆制裁對台軍售美企 蔡英文：不需要鄰居說三道四

〔特派記者楊淳卉／紐約十二日報導〕總統蔡英文出訪友邦於當地時間11日過境紐約，中國外交部以發言人耿爽名義在官網刊登新聞稿宣布，將對參與此次售台武器的美國企業實施制裁。對此，蔡總統於美東時間12日下午受訪表示，我們過去這段時間努力強化台灣國防及守護台灣民主，希望能對區域的和平穩定做出貢獻，這些都是這段期間來我們很努力做的事情，也不需要我們的鄰居這樣說三道四。

蔡英文總統在美國紐約過境第二天下午前往哥倫比亞大學，與哥倫比亞大學教授Andrew Nathan等學者及相關領域學生閉門對談，會後於下榻飯店接受媒體聯訪。

蔡總統抵達哥大前，就有十餘名中國僑民於場外拉起「不准蔡英文破壞中美關係」布條抗議，高喊「打倒蔡英文、蔡英文滾出美國」。此外，蔡總統於當地時間11日抵達紐約後，也有中國僑民於蔡總統下榻飯店前等候抗議，甚至與在場支持蔡總統的民眾發生肢體衝突。

對於稍早於中國僑民於哥大前的抗議，蔡總統表示，他們事先有一定程度的了解，「這些抗議的人，希望他們也享受一下民主社會的氛圍，但像昨天那樣打人就不好了。」

蔡英文真係要加油
唔想見到台灣變成第二個香港

不需要鄰居說三道四

蔡總統一定要守住嚴打間諜

台灣國買武器係台灣內部事務，其他國家不得說三道四

高喊「打倒蔡英文、蔡英文滾出美國」
我有冇睇錯滾出美國？
咁你地係咩人

企撚開啲啦支那狗

佢真係執豆咁執

強烈譴責干涉別國內政

鄰國

暗中指責中共盜國?所以叫鄰居唔叫國

霸氣

noisy neighbour

台灣=鏝
中共=獌

說三道四句句野真係好用

好想j English

我愛English

英文

對唔住hi到個負，英文加油！

台灣人要醒啦 仲信個on9仔

説三道四終於可以其人之道還治其人之身

班暴民係中國人定美國人?